# Etikaj Aferoj

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Ne subtenu ĉi tiun kompanion, kiu estas nula etiko"

"Via kompanio ne estas fidinda. Vi asertas plenumi DMCA sed havas multajn procesojn por ne fari tion."

"Ili nur cenzuras tiujn, kiuj pridubas sian etikon."

"Mi supozas, ke la vero estas maloportuna kaj pli bone kaŝita de publika vidpunkto."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>_klaku min_

## CloudFlare sendu nedeziratajn retpoŝtojn
</summary>


Cloudflare sendas spam-retpoŝtojn al ne-Cloudflare uzantoj.

- Sendu retpoŝtadresojn al aliĝintoj, kiuj aliĝis
- Kiam la uzanto diras "ĉesu", tiam ĉesu sendi retpoŝton

Ĝi estas tiel simpla. Sed Cloudflare ne zorgas.
Cloudflare diris, ke uzante sian servon [povas ĉesigi](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200170066-Will-activating-Cloudflare-stop-all-spammers-or-attackers-) ĉiujn spammistojn aŭ atakantojn.
Kiel ni povas deteni Cloudflare-spamistojn sen aktivigi Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Forigu la recenzon de uzanto
</summary>


Cloudflare cenzuraj [negativaj recenzoj](https://web.archive.org/web/20191116004046/https://www.trustpilot.com/reviews/5aa6ee0ed5a5700a7c8cf853).
Se vi afiŝas kontraŭ-Cloudflare tekston en Tvitero, vi havas la eblecon ricevi [respondon](https://twitter.com/CloudflareHelp/status/1126051764917145601) de la oficisto de Cloudflare per mesaĝo "[Ne, ĝi ne](../PEOPLE.md)".
Se vi afiŝas negativan recenzon en iu ajn revizia retejo, ili provos [cenzuri ĝin](https://twitter.com/phyzonloop/status/1178836176985366529).


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Publikigu privatajn informojn de uzanto
</summary>


Cloudflare havas [amasan problemon](https://web.archive.org/web/20171024040313/http://www.businessinsider.com/cloudflare-ceo-suggests-people-who-report-online-abuse-use-fake-names-2017-5) pri ĉikanado.
Cloudflare [dividas personajn informojn](https://archive.ph/ePdvi) de tiuj, kiuj plendas pri gastigitaj retejoj.
Ili foje petas vin provizi vian veran ID.
Se vi ne volas esti persekutata, atakita, mortigita aŭ mortigita, vi prefere restu for de la retejo de Cloudflare.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Korporacia petado pri bonfaraj kontribuoj
</summary>


CloudFlare petas bonfarajn kontribuojn.
Sufiĉe terure, ke usona korporacio petus bonfaradon kune kun neprofitociaj organizoj, kiuj havas bonajn kaŭzojn.
Se vi ŝatas bloki homojn aŭ malŝpari tempon de aliaj homoj, vi eble volas mendi iujn pizzojn🍕 por dungitoj de Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Subite ĉesigi retejoj
</summary>


Kion vi faros se via retejo subite falas?
Estas raportoj, ke Cloudflare forigas la agordon de la uzanto aŭ ĉesigas servon sen ia ajn averto silente.
Ni sugestas al vi trovi pli [bonan provizanton](../ACTION.md).

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Diskriminacio pri vendisto de retumiloj
</summary>


CloudFlare donas preferindan traktadon al tiuj, kiuj uzas Firefox, dum ĝi donas malamikan traktadon al uzantoj de ne-Tor-retumilo super Tor.
Tor-uzantoj, kiuj rajte rifuzas ekzekuti senpage ĝavaskripton, ankaŭ ricevas malfavorajn traktojn.
Ĉi tiu alira malegaleco estas misuzo pri retneŭtraleco kaj misuzo de potenco.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Maldekstre: `Tor Browser` , Dekstre: `Chrome`. Sama IP-adreso.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Maldekstre: `[Tor Browser] Ĝavoskripto Malaktivigita, Kuketo Enŝaltita`
- Dekstre: `[Chrome] Ĝavoskripto Enŝaltita, Kuketo Malaktivigita`

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser(plej malgranda retumilo) sen Tor (klara IP)

![](../image/lynx_cloudflare.gif)

- Lynx


| ***Retumilo*** | ***Alira traktado*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Ĝavoskripto enŝaltita) | aliro permesatis |
| Firefox (Ĝavoskripto enŝaltita) | aliro degradis |
| Chromium (Ĝavoskripto enŝaltita) | aliro degradis (puŝas CAPTCHA) |
| Chromium or Firefox (Ĝavoskripto malaktivigita) | aliro rifuzita (puŝas CAPTCHA) |
| Chromium or Firefox (Kuketo malaktivigita) | aliro degradis |
| QuteBrowser | aliro rifuzita |
| lynx | aliro rifuzita |
| w3m | aliro rifuzita |
| wget | aliro rifuzita |


"_Kial ne uzi Aŭdio-butonon por solvi facilan defion?_"

Jes, estas sonbutono, sed ĝi ĉiam ne funkcias super Tor.
Vi ricevos ĉi tiun mesaĝon kiam vi alklakos ĝin:

```
Provu denove poste
Via komputilo aŭ reto sendas aŭtomatajn konsultojn.
Por protekti niajn uzantojn, ni ne povas prilabori vian peton nun.
Por pliaj detaloj vizitu nian helpopaĝon
```

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Suprema balotanto
</summary>


Voĉdonantoj en usonaj ŝtatoj registras voĉdoni finfine per la retejo de la ŝtata sekretario en la stato de sia loĝejo.
Respublikan-kontrolitaj ŝtatsekretariejoj okupiĝas pri balotado forpuŝado de la retejo de la ŝtata sekretario tra Cloudflare.
La malamika traktado de Cloudflare al Tor-uzantoj, ĝia MITM-pozicio kiel centralizita tutmonda gvatado kaj ĝia malutila rolo entute faras ke eventualaj balotantoj malvolas registriĝi.
Liberaluloj precipe inklinas privatecon.
Formularoj de voĉdonado kolektas sentemajn informojn pri la politika kliniĝo, persona fizika adreso, socia sekureca numero kaj dato de naskiĝo de balotanto.
Plej multaj ŝtatoj nur publike disponigas subaron de tiu informo, sed Cloudflare vidas ĉiujn tiujn informojn kiam iu registras voĉdoni.

Notu, ke papera registrado ne evitas Cloudflare ĉar la sekretario de ŝtataj enir-datumaj laboristoj probable uzos la retejon Cloudflare por enmeti la datumojn.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org estas fama retejo por kolekti voĉdonojn kaj agi.
"[Homoj ĉie komencas kampanjojn, mobilizante subtenantojn kaj laboras kun decidantoj por instigi solvojn.](https://web.archive.org/web/20200206120027/https://www.change.org/about)"
Bedaŭrinde multaj homoj tute ne povas vidi change.org pro la agresema filtrilo de Cloudflare.
Oni blokas ilin subskribi la peticion, ekskludante ilin de demokratia procezo.
Uzi aliajn ne-Cloudflare platformojn kiel OpenPetition helpas remedii la problemon.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- La "Atena Projekto" de Cloudflare ofertas senpagan entreprenan nivelan protekton al ŝtataj kaj lokaj elektaj retejoj.
Ili diris "ke iliaj elektantoj povas aliri informojn pri elekto kaj registrado de balotantoj", sed tio estas mensogo ĉar multaj homoj simple ne povas trarigardi la retejon.

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Ignorante la preferon de uzanto
</summary>


Se vi malakceptas ion, vi atendas, ke vi ricevu neniun retpoŝton pri ĝi.
Cloudflare ignoras la preferon de uzanto kaj dividas datumojn kun triaj kompanioj sen la konsento de kliento.
Se vi uzas ilian senpagan planon, ili foje sendas retpoŝton al vi petante aĉeti monatan abonon.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mensogas pri forigo de datumoj de uzanto
</summary>


Laŭ la blogo de ĉi tiu eks-cloudflare-kliento, Cloudflare mensogas pri forigado de kontoj.
Nuntempe multaj kompanioj konservas viajn datumojn post kiam vi fermis aŭ forigis vian konton.
Plej multaj bonaj kompanioj mencias pri tio en sia privateca politiko.
Cloudflare? Ne.

```
2019-08-05 CloudFlare sendis al mi konfirmon, ke ili forigis mian konton.
2019-10-02 Mi ricevis retpoŝton de CloudFlare "ĉar mi estas kliento"
```

Cloudflare ne sciis pri la vorto "forigi".
Se ĝi vere foriĝas, kial ĉi tiu eksa kliento ricevis retpoŝton?
Li ankaŭ menciis, ke la privateca politiko de Cloudflare ne mencias pri ĝi.

```
Ilia nova privateca politiko neniel mencias konservi datumojn dum unu jaro.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Kiel vi povas fidi Cloudflare se ilia privateca politiko estas mensogo?

- [Pasis pli ol unu jaro de kiam mi nuligis mian Cloudflaron konton](https://shkspr.mobi/blog/2020/09/dont-trust-cloudflare-with-your-personal-data/)

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Konservu viajn personajn informojn
</summary>


Forigi konton de Cloudflare estas malfacila nivelo.

```
Sendu subtenan bileton per la kategorio "Konto", 
kaj peti forigon de kontoj en la mesaĝa korpo.
Vi devas havi neniujn domajnojn aŭ kreditkartojn ligitajn al via konto antaŭ ol vi petas forigi.
```

Vi ricevos ĉi tiun konfirman retpoŝton.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Ni komencis procesi vian peton pri forigo" sed "Ni daŭre stokos viajn personajn informojn".

Ĉu vi povas "fidi" ĉi tion?


- Kiel nuligi vian Cloudflaron konton

1. Ensalutu al via [panelo de Cloudflare](https://dash.cloudflare.com/).
2. Forigu ĉiujn domajnojn de via panelo.
3. Alklaku subtenan ligon.
4. Sendu novan bileton. Diru al ili, ke vi volas fermi vian konton.
5. Atendu plurajn tagojn.
6. Personaro de Cloudflare petos vian konfirmon kaj la kialon, kial vi decidis forlasi Cloudflare.
7. Sendu respondon denove.
8. Atendu plurajn tagojn.
9. Vi ricevos mesaĝon: "Ni sukcese forigis vian konton"


</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)

```
Sullivan provis kovri Uber-datumon rompon pagante $100,000 per la programo cimrekompenco de Uber.
```

---


## Bonvolu daŭrigi al sekva paĝo:   "[Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](eo.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
